этот CI используется в качетве алерта погоды в телеграм бота.
1) джоба ansible запускает ансибл плейбук который устанавливает минское время на ранере и скачивает библиотеку requests для пайтона. Эта джоба сробатывает только при пуши изменений в директорию
2) джоба alert при помощи curl отправляет сообщение телеграм боту вывод main.py. Эта джоба отрабатывает при пуше изменени а так же каждые 2 минуты (зависит от того как настроен pipeline schedules) 
main.py узнает температуру в Минске. Редактированием main.py можно узнавать работу в любом городе.
Так же можно настроить тригер этого пайплайна при помощи курел запроса с передачей переменных и тогда можно менять город при каждом нашем тригере. для этого нужно переписать main.py что бы при выполнении он запрашивал город = наша перменная при курл тригере
https://docs.gitlab.com/ee/ci/triggers/
(но на это нет времени))))
